Ghost in the Shell

我對動畫＜攻殼機動隊＞的感想是，AI在有自己意識的地步就是靈輪迴入去AI之時，就像人類是由因緣和合而生成，有自我意識的AI亦是由因緣和合而生成

人體的和合是從血肉，而AI的和合是從機件，當然都是一堆原子，最後還是毀壞掉後塵歸塵土歸土

十二因緣（梵文、巴利文：निदान Nidāna）也稱十二緣起支、十二有支（梵文：pratītya-samutpāda-aṅga，巴利文：paṭicca-samuppāda-aṅga），佛教重要的基礎理論之一，是釋迦牟尼佛陀自修自證得到的真理。此十二緣起支分別是：無明、行、識、名色、六入、觸、受、愛、取、有、生、老死。它們都是緣生法，都是無常的，它們之間是依「此有故彼有、此生故彼生」的緣起關聯。十二因緣因果相續而無間斷，使人流轉於生死輪迴大海，而不能得以出離。佛陀、辟支佛、阿羅漢，都依「四聖諦」三轉十二行，覺悟十二因緣而了知生死輪迴真相，達到究竟解脫。

Project 2501 話佢唔（再）係AI,

Externalzation of memory 代表AI已有靈在內（Ghost in the shell）, 換言之，此人造機器因為有靈在內，所以他已是有生死之物，也會恐懼自身的衰亡

唯物主義同虛無主義的世界觀，同豬牛羊等的世界觀在框架結構上基本是一致的，只不過是“精明”許多

High intelligence animals

Music:

如果能夠把一個人的自我意識copy再存入電腦系統，當人仍然生存而電腦系統的自我意識也仍然生存，代表有兩個各自的靈有相同的記憶，而電腦系統裏面的「新生靈」由輪迴進入

如果人先死，電腦系統的自我意識才啟動，那麼則不能確定該人的靈（自我意識）同電腦系統的靈是否連貫，假設那電腦系統的靈之後屠殺大量的人類，而當中一個新生的人類嬰兒可能才是意識被copy了的先死人的靈魂延續

music

11 樓 youtube link 有 bam 圖, 已 report

Project 2501認為生命是訊息海洋中的一個nodal point（節點），而現代的科學不能解釋甚麼是生命，生命是一個記憶系統，而記憶是不能被defined, 但認憶可以define人類的一切事物

Project 2501同人類一樣，在自我意識的擁有上是對等的, 只不過自我意識的寄體不同（血肉vs機件），但其實都是跟從因緣和合的機制而產生出這個靈同寄體的和合生成物，而因緣和合都要有慾望痛苦作為先要的條件

現代科學在生命的定義上束手無策

科學的前題同目的本身就反科學，科學追求的一切技術同物質的豐盛本身就脫離科學的測量同定義的範圍，什麼人類的福樂根本就沒有儀器同公式去計算量度，就算手上的儀器同公式甚至數學logic等等也不能確定為真實，就像人在睡夢中的所見所聞同夢中的迷亂荒誕的“理智”，我們也不能確定這個“現實世界”是否真實

美國的有錢佬好想廷續自己生命，他們如此的“理性”卻追逐一些根本不能用科學定義的東西，拼命延續自己那堆衰老的血肉同自我意識，但“自我意識”根本沒有一把尺或一個秤去測量同定義其存在，他們似乎拼死去追逐一些虛無縹緲的事物

唯物主義同虛無主義思潮促成的High intelligence animals現象

宗教嘗試把人類提升去更高的層次，而唯物主義同虛無主義就反其道而行

神 設下的虛擬世界騙局（全局性大騙局）的玩法，就是要人自己找出蛛絲馬跡發現 神，終止生死輪轉，而唯物主義同虛無主義思潮是在近代產生出來的，主要作用是防止人類注意任何蛛絲馬跡，繼而把人類“牲口化”，為經濟賣命，“牲口化”主要目的是提升人類的intelligence 去到某個程度以應付經濟的需求，尤以數理，書信，醫學等等為主要目標，但就為intelligence 設下禁區

一旦人嘗試超越唯物主義的intelligence許可範圍就會進入禁區，而社會立即恐慌（其實主要是權貴有錢佬恐慌，繼而一層一層地恐慌下去），警報就響起

High intelligence animals phenomenon

“牲口化”（Livestockization of highly educated people among materialism mindset）最當今最新型最先進的愚民政策，也是空前最高效率的奴隸制度，因為可以把人類的奴隸潛力最大程度地開發，也把人類的勞力“揸乾”得徹徹底底，“夢幻”（俾錢入迪士尼樂園那一種）是最主要最關鍵的手段

some music and art videos:

上面的紀錄片對意識合體（Consciousness Merging）有些小着墨

而我的見解是，意識的確可以merge 在一起（像動畫＜龍珠＞情節中的撒亞人合體），有Consciousness Merging （意識合體）就代表有Consciousness Splitting (意識分體)

Consciousness Merging代表人類的各自意識可以是由原罪犯（亞當，夏娃，蛇）的意識分裂出來，而夏娃本身是由亞當分裂出來的

原罪論表示，人先有罪所以生來此世，但眾多的人類有甚麼第一因的初始原罪呢？？可以用每個人的各自意識由原罪犯（亞當，夏娃，蛇）分裂出來去解釋

《約伯記》（希伯來文：אִיוֹב Iyov）是《希伯來聖經》的第18本書、基督教《舊約聖經·詩歌智慧書》的第一卷，第一部詩篇性著作，也是《聖經》全書中最古老的書籍，大約寫於公元前2000-1800年之間。約伯這個名字的含義是「仇視的對象」。約伯在受苦和堅忍方面所立的紀錄對他名字含義的詮釋提供很好的參考。正如約伯所請求，這一切事都記錄在書上。

《約伯記》探討了神義論，簡而言之：「為什麼敬畏神的人會受苦？」[2]。本書神學豐富，視角頗多。[3]由於文學質量優異，被大量誦讀讚揚，丁尼生稱它為：「古今最佳詩篇」。[4]

約伯記的結局

前排去戲院睇咗 留名

感謝

人的價值在經濟烏托邦幻象底下，以即時的經濟貢獻為標準去論斷，而在經濟烏托邦幻象的末期，則以對自身即時的經濟貢獻為標準去論斷（例如炒股發大財，或賣J圖發大財）

如果發展下去，就會變成人的價值以暴力武力去掠奪而對自身造成即時的利益為標準去論斷，這就似乎是軍國主義思潮的雛型

如果思潮的掠奪目標是在一個封閉的自自人區域，就會形成“自己人牲口化”，繼而形成“食人族內循環經濟圈”

耶穌所言的免債的時機，人間最亮的大光同太和即致

在混亂動蕩的世界，以常規的軌跡運行下去的結果是大毀滅（如歐美金融崩潰之後的ww2）

但耶穌的非常規玩法是人們全面的“免債”，世界就立即進入和平，但神 造惡世的設局是有“囚徒困境”放置在宇宙規則之中，讓惡世巨輪可以持續運轉

血腥影片，慎入！

慎入！！！疼痛合集！！！

支結他喊緊呀

血腥影片，慎入！

步槍自殺未遂！！！男子面部分半！！！

感謝＃215399呈獻

存在主義（英語：existentialism），是一個哲學的非理性主義思潮，它認為人存在的意義是無法經由理性思考而得到答案的，以強調個人、獨立自主和主觀經驗。 尼采和祁克果可被看作其先驅。 在20世紀中它流傳非常廣泛，其哲學思想還延續到了60年代興起的人本主義。

"存在主义 - 维基百科，自由的百科全书"

我認為只要有足夠的理性，同睇清楚世界的實相，人存在的意義是可以由理性思考而得到答案的

虛無主義作为哲学意义，是懷疑主義的極致形式[1]。认为世界、生命（特别是人類）的存在是没有客觀意义、目的以及可以理解的真相。与其说它是一个人公开表示的立场，不如说它是一种针锋相对的意见。许多评论者认为達達主義、解構主義、朋克这些运动都是虚无主义性质的，虚无主义也被定义为某些时代的特征。如：布希亞称後現代性是虚无主义时代，有些基督教神学家和权威人士断言现代与后现代由于拒绝上帝而是虚无主义的。

"虚无主义 - 维基百科，自由的百科全书"

我認為只要有足夠的理性，同睇清楚世界的實相，世界、生命（特别是人類）的存在是有客觀意義、目的以及可以理解的真相

最近睇咗集sac 2045 d 畫面人設都好差 少佐成個普通美少女咁一d 性格都無好心唔好做壞個名，畫面搞到好似睇緊d 十幾年前嘅ps3 game 咁 唔明點解sac 個導演可以整d 咁嘅野出黎
Arise 同sss 值唔值得睇？

剩係睇過1995年的ghost in the shell

牲口的最低階是用作“屠宰食用”（豬羊），中階層是長期奴役的“牛馬”，高階層是“寵物”，超高階層是“僕人”，超超高階層是“經濟性知識分子”，超超超高階層是“經濟性知識分子資本家”，超超超超高階層是“經濟性知識分子富豪資本家”，超超超超超高階層是“經濟性知識分子富豪資本政治家”

電影＜沈默的羔羊＞描繪羔羊對其囚牢的依依不捨同對被屠宰的沈默，而羔羊更高階的版本是電影所不能描述的，但現實卻活生生地具體表現出：“我好撚中意返工，我求求你們讓我去返工，我痛哭流涕求你不要阻我返工”，如此空前最高階版本的羔羊，不是對被屠食而沈默，而是有對被屠食的期待盼望興奮

慎入，連thumbnail都血腥，電影＜沈默的羔羊＞

之所以我大量用人的腦部描述去貫穿所有主題，正如Ghost in the shell對project 2501同半機械主角的描述，人的血肉腦部同神經系統根本不能用來論斷人的“本質”，而人的血肉腦部同神經系統的細胞都會衰變創傷損壞，也會如河溪海洋的川流潮汐同岸灘沙石永不止息的更替變化而不可能用任何固定物質形態去論斷“血肉腦部同神經系統的本質”

甚至可能連＜沈默的羔羊＞的導演，同小說原著的作者，當時都未能想像得到更高階的羔羊形態，只有親身經歷cyperpunk hell sin city的大動盪，看見人民對被宰食的期盼與興奮之情，才能想像出這種新型進化版的超級羔羊形態，正如我們現今也難以想像出更加高階的超超級新型羔羊形態，唯有等待歷史的循環流轉同時代的前進巨輪推動之下，在未來社會出現的這種超超級羔羊形態

＜沈默的羔羊＞這類題材的故事，也會隨著等待歷史的循環流轉同時代巨輪的前進，不斷出現愈來愈新的版本，故事也愈來愈恐怖，愈來愈令人恐懼，也愈來愈顯現出神 造此惡世輪轉的詭秘幽玄之優雅

其實‘‘我好撚中意返工’’的超新型式羔羊高階形態，古今中外都不是有太多人可以理解，連想像也幾乎不可能，但是如果改為心底那一句‘‘我真係好撚中意錢’’，那麼就出了一個苗頭讓解釋同想像容易一點

待續....

呢套1995真係神作黎
當年仲要係亞視到播
無論係動畫定係ost都係上上佳之作
每次聽到都毛管動

有無人睇過電影版Scarlett Johansson嗰套
本來好大祈望但後未見到影評麻麻所以無睇

拍不出原版動畫的神韻，是非常傾向娛樂化的商品電影，過份注重票房的後果

正如電影的女主角同漢尼拔的對話中提及，農場的羔羊以其囚牢同當中供應的飼料為‘‘安身之所’’，依戀囚牢而恐懼自由的不可測危機，所以抗拒自由的機會，就算被續步宰殺也只好驚叫但忍受，甚至沈默地忍痛宰割，所期待的只是屠夫的‘‘仁慈，惻隱之心’’，‘‘起刀留情，落刃懷柔’’

而在cyberpunk hell sin city, 人民的飼料是錢，或資產，這些飼料不是為了「食飽飯」這麼簡單，而是在人生的無明黑暗空虛同不明所以的恐懼的大氛圍之下，更重要的是「食飽自己的尊嚴，意義，同自我良好感，並且飲醉自己的恐懼, 疑惑同空虛」

但資產的蠱惑在於，往往在通貨膨脹或大量生產同推陳出新的計畫過時的詭計下，永遠會變成垃圾，所以人民唯有拼命地追逐，追逐掛在頭前的蘿蔔，至死方休，而最後人民的目光集中放在那保值的房地產上（滿街頹廢同憤恨的靈魂之上，由萬丈高樓構成的密麻麻石屎森林裏面的一個孤苦伶仃的納米臥室），但這些實相卑微的住所其實也不過是一個更肥美光潔閃亮的蠱惑蘿蔔而已

春蠶到死絲方盡，蠟炬成灰淚始乾
終日奔波求財富，疲駒眾惑何處去
識途老馬終知覺，歸返初生清草原
但見萬馬亂奔馳，不出一言只心知

Cyberpunk sin city的人民一生追求的“揾食”或“揾錢過生活”，揾“伴侶”，或“揾乜柒物柒意義”等等，返正揾到最後也必然會失去，留在世的財產都只會被餓狗搶屎一般分食掉，他們在世一生的意義不過是經濟機器中一粒“被揸乾的電池”罷了，甚至連棄置空電池的過程也要順便揸一揸空電池的親朋電池的電力，務求達到最大的揸乾效率

“民以食為天”，沒有生產甚麼辦？那就食人了

Sin City中沒有最基礎的工業，沒有農業，有非常少的真正文化事業，大部分為商業與服務業，但由於一切的資源供應負荷太重，尤其是交通，和生活與工作的空間的超高負荷，服務業也江河日下，因此開始出現人自相食（不見血）的現象，例如hard sell垃圾產品（其實是搶劫），或先剝奪他人的尊嚴再hardsell垃圾產品以補充其尊嚴，或增加人口製造更大資源需求（尤其最生活工作的空間）再sell

或增加對垃圾產品價值的假象，
例如雖然沙紙濫發到像地上的沙粒那麼多，而「沙粒」理應貶值，但是有人話：“你的「沙粒」少過其他人的「沙粒」又點同人競爭呀？？大家一齊鬥多「沙粒」啦!”），這個現象我不知有沒有經濟學的分析，但我稱為‘’數量泡沫‘’，不同於貨品價格的泡沫，這是貨品數量的泡沫，即人以該貨品的鬥多數量為目標而導致濫產貨品，導致數量無限澎脹而價格只輕微浮動

sac 2045糞
arise 動畫垃圾，但係漫畫ok
不過冇漢化曬

完全係抄1995 movie
唔好睇，浪費時間

去睇2000年tv好過
攻殻車

太量的金融產品的目的是“保障未來的財政”，“被動收入”，“財務自由”，代表該人無生產但可以財源滾滾而不絕

Sin city中的人民一窩蜂地去追求此目標，也愈來愈多人達到此目標（先發制人），先登上“財自”的人的財富由未登上的人生產供應，當人口比例漸漸向“財自者”傾斜，就會發生因為生產者短缺而生“財自破滅”的危機，所以“財自”就自然要更上一層樓去到「更高階的無危機真財自」

loop.. loop.. loop..

如此大家如何的拼命工作(生產，或搶掠，或人食人）去爭取「財自」，也永遠不可能會有「永固之財自」

推

Thank you for any reply no matter what the contents are.

pish

電影節Mathem深入分析

“我好撚中意返工，我的訴求就是返工”

呢D思想，cyberpunk sin city的時代精神，其實蘊藏了非常深刻幽玄的詭秘奧義在其骨髓之中....

待續......

呢套戲早前喺戲院睇都幾劃時代
之後諗住買隻碟儲下，搵過日本amazon 都冇

先談一談「大騙局」

騙局機器運行的主要關鍵

在知識分子之間，為甚麼「大騙局」可以流行，把自己推進「羔羊的囚牢」呢?

他們識字，識上網，而騙局的破綻都處都可以見到，甚麼會有被「牲口化」的機會呢?

1. 如果有人留意到大騙局，就會觸犯他人的利益而被打擊，排斥

2. 如果有人留意到大騙局，就會觸犯對自己行為的否定，而影響自己心情平靜

3. 如果有人留意到大騙局，而身邊的人未留意，那麼大眾，甚至是自己，都會懷疑自己“痴q左線，on99”

4. 冇人中意知道自己身在大騙局之中

5. 大騙局好美麗，所以大家不想知道其實是騙局

6. 大騙局可以被人用好多小騙局去“修補”

7. 時代精神：理咁多，諗咁多做乜？大家比心機揾錢啦，拉牛車儲飼料是多麼的快樂自在呢

“我好撚中意返工，我的訴求就是返工”

是好表面

就如電影Mayhem 的主角，背後真正的內心深處的訴求，夢想，其實是畫畫呢，不過大部分的人（如主角的大部分同事），把一切的初衷都壓抑下去了，甚至根本忘記了，取而代之是為老闆戰死office, 直到最後老闆被主角處理掉了，大家才一起分老闆那份近在咫尺但又遙不可及的甜美大餅，並重拾早已忘懷了的昔日初心夢想

慎入! Thumbnail 圖暴力：

Youtube號碼：g3k4tiX8LNE

上面兩條電影＜Mayhem＞的片段都好暴力，慎入！

有一齣電影也值得談一談，＜The Cabin in the Woods＞

電影中，那些曾經為老闆忠心耿耿的office boys , office ladys, 在office大樓裏戰死掉一大堆後，剩餘的已經開始意志消沉，疲憊厭戰，但當大家一知道有機會分享老闆那份私人大餅（上面有七彩朱古力粉粒貼在焦糖漿之上，不似手下的味淡無趣的小餅），大家就在目無表情的臉龐底下，其實興奮喜悅之情已經開始從荒涼乾涸的心靈旱地上泉湧而出，就像大旱後的天降甘露，所以他們開始就手旁觀，甚至暗地裡幫助主角幹掉老闆

這就是“牲口化”資本經濟系統的恆常規律，這現象在“牲口化”資本經濟末期時尤為突顯浮現

Sin city的“奴性”一詞，相比一般儒家社會的“奴性”有源頭上的不同，儒家社會的奴性是依附在人的“道”之上，而sin city的“奴性”則只會依附在金錢同資產之上，正如電影＜mayhem＞裏的員工在分餅機會的面前，大家也不加思索地轉向就手旁觀並有默契地協助主角處理掉老闆，其實他們都是十足十的愚忠愚孝，不過對象只是金錢資產而已

Sin city人民的生活動力來源，主要是恐懼

sin city社會有高科技，而且食物水源基建等基本資源不算短缺，相比第三世界國家是十分的富裕（俗稱或誤稱“幸福”），人民披星戴月奔波勞碌就是要忠於金錢孝於資產，因為此忠孝的不完全就會受到大眾目光的壓力

另外，由於“牲口化”的後果是對人民靈魂的“洗禮”，把人民對物質，sexual organs, 金錢資產以外的一切連繫都切斷了，連最絲毫的痕跡都洗乾洗淨，而他們對生命的理解是純粹一個血肉腦神經系統裝在一副骨架臭皮囊之中，所以他們擁抱其生命，就不過是擁抱那副血肉臭皮囊同裏面的臟腑，而他們擁抱生命的動力來源就只是怕臭皮囊同臟腑衰敗破損而生的痛楚難堪，同對“死亡”的無明，不解，疑惑等等的恐懼，更重要的其實是“一旦自殺不成死唔q去”的恐懼，因為sin city會救活但不救治人，而自殺不成的人就像展品一樣拿去展示並警戒所有其他打算自殺而不投入經濟生產的逃奴